\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\textbf{\Large{Proceso de compilación}}
\vspace{1em}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

La compilación del programa se implementó con la herramienta \emph{Make}. Se utilizaron distintos archivos \emph{makefiles}
para la compilación en las distintas clases.

\vspace{1em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=18cm]{./DiagramMF} 
\caption{Dependencia de archivos.}
\label{fig:dependencia archivos} 
\end{figure}
\vspace{1em}

Los archivos makefiles utilizados fueron:

\vspace{1em}
\large{Makefile LINUX}

\scriptsize {
\begin{lstlisting}


LFLAGS=-Wall
CFLAGS=-Wall -pedantic -c 
C++_SOURCES := src/main.cpp
## ToDo tomar valores del makefile original para no duplicar valores
MAIN_OBJ := main.o
OBJS := src/fileParser/NetworkParser.o src/fileParser/LineParser.o src/fileParser/Exceptions.o
OBJS := $(OBJS) src/network/NetworkInfo.o src/network/Network.o src/network/NetworkElement.o 
OBJS := $(OBJS) src/cmdline/cmdline.o
TEST_OBJS := src/test/testsMain.o src/test/testsFileParser.o src/test/NetworkTestSuite.o
TEST_OBJS := $(TEST_OBJS) src/test/NetworkElementTestSuite.o src/test/LineParserTestSuite.o
TEST_OBJS := $(TEST_OBJS) src/test/ListaTestSuite.o

TEST_LIBS := -L/usr/lib -lcpptest

TEST_EXECUTABLE := bin/tp1-tests.exe
EXECUTABLE := bin/tp1.exe

## ToDo auto-discovery de includes ??
INCLUDES := -I src/fileParser -I src/cmdline -I src/network -I src/dataTypes
INCLUDES := $(INCLUDES) -I /usr/include 
RM := rm -rf

all: tp1

tp1: compile-cmdline compile-fp compile-net compile-main

compile-main:
	@echo 'Building target: $@'
	@echo 'Invoking: Compiler'
	gcc ${CFLAGS} ${C++_SOURCES} ${INCLUDES}
	@echo 'Invoking: Linker'
	g++  -o  $(EXECUTABLE)  ${LFLAGS} $(MAIN_OBJ) $(OBJS)
	@echo 'Finished building target: $@'
	@echo ' '

compile-cmdline:
	cd src/cmdline && make  obj
	
memcheck-fp:
	cd src/fileParser && make mem-check
	
compile-fp:
	cd src/fileParser && make  all
	
compile-net:
	cd src/network && make  all
	
memcheck-net:
	cd src/network && make mem-check

mem-check: CFLAGS := ${CFLAGS} -g -O0	
mem-check: compile-cmdline memcheck-fp memcheck-net compile-main

test: compile-cmdline compile-fp compile-net
	cd src/test && make all
	@echo 'Invoking: TEST Linker'
	g++  -o  $(TEST_EXECUTABLE) ${LFLAGS} $(TEST_OBJS) $(OBJS) $(TEST_LIBS) 
	@echo 'Finished building target: $@'
	@echo '' 

clean:
	cd src/cmdline && make clean
	cd src/fileParser && make clean
	-$(RM) $(EXECUTABLE) $(TEST_EXECUTABLE) $(OBJS) $(TEST_OBJS) $(MAIN_OBJ)
	-@echo ' '




\end{lstlisting}
}
\normalsize {}

\vspace{3em}
Para compilar el código en LINUX se ejecutó:

\vspace{1em}
\texttt{\$ make clean all}
\vspace{1em}

Y para correr el programa:

\vspace{1em}
\texttt{\$ ./tp1.exe -i entrada.txt -o salida.txt}
\vspace{1em}


\vspace{3em}
\large{Makefile Windows}
\vspace{1em}
\normalsize {}



\scriptsize {
\begin{lstlisting}


LFLAGS=-Wall
CFLAGS=-Wall -pedantic -c -std=c++11 
C++_SOURCES := src/main.cpp
## ToDo tomar valores del makefile original para no duplicar valores
MAIN_OBJ := main.o
OBJS := src/fileParser/NetworkParser.o src/fileParser/LineParser.o src/fileParser/Exceptions.o
OBJS := $(OBJS) src/network/NetworkInfo.o src/network/Network.o src/network/NetworkElement.o 
OBJS := $(OBJS) src/cmdline/cmdline.o
TEST_OBJS := src/test/testsMain.o src/test/testsFileParser.o src/test/NetworkTestSuite.o

TEST_LIBS := -L/usr/lib -lcpptest

TEST_EXECUTABLE := bin/tp1-tests.exe
EXECUTABLE := bin/tp1.exe

## ToDo auto-discovery de includes ??
INCLUDES := -I src/fileParser -I src/cmdline -I src/network -I /usr/include 


all: tp1

tp1: compile-cmdline compile-fp compile-net compile-main

compile-main:
	gcc ${CFLAGS} ${C++_SOURCES} ${INCLUDES}
	gcc  -o  $(EXECUTABLE)  ${LFLAGS} $(MAIN_OBJ) $(OBJS)

compile-cmdline:
	cd src/cmdline 
	make  obj
	cd ../..
	
compile-fp:
	cd src/fileParser 
	make  all
	cd ../..
	
compile-net:
	cd src/network
	make  all
	cd ../..

	
clean:
	cd src/cmdline
	make clean
	cd../..
	cd src/fileParser
	make clean
	cd ../..
	-$(del) bin/tp1.exe
	-$(del) bin/tp1-tests.exe
	-$(del) main.o
	-$(del) src/fileParser/NetworkParser.o
	-$(del) src/fileParser/LineParser.o
	-$(del) src/fileParser/Exceptions.o
	-$(del) src/network/NetworkInfo.o
	-$(del) src/network/Network.o
	-$(del) src/network/NetworkElement.o
	-$(del) src/cmdline/cmdline


\end{lstlisting}
}
\normalsize {}

\vspace{3em}
Para compilar el código en Windows se ejecutó:

\vspace{1em}
\texttt{:\textbackslash > make clean all}
\vspace{1em}

Y para correr el programa:

\vspace{1em}
\texttt{:\textbackslash > tp1 -i entrada.txt -o salida.txt}
\vspace{1em}



